%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}

\newcommand{\minX}[0]{-2} 
\newcommand{\maxX}[0]{3}
\newcommand{\minY}[0]{0}
\newcommand{\maxY}[0]{3}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$f(x)$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={\minY,...,\maxY},
    xtick={-2,-1,1, 2, 3},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    width=8cm,    
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=100, domain=-2.2:-0.01] {exp(1/x)};
\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=100, domain=0.2:3.2] {exp(1/x)};
\addplot [very thick, dashed, draw=red, domain=-2.2:3.2] {1};
\addplot [very thick, dashed, draw=red] 
coordinates {
		(0,-0.2)
		(0,3.2)
};

\node[red, above] at (2.7,0.95) {$y=1$};

\node[red] at (-0.6,2.5) {$x=0$};

\node[rectangle, anchor=south, draw] (a) at (1.2, 0.2) {$\left(-\frac{1}{2},\, e^{-2}\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-0.5,0.1353)
};
\draw (a) -- (-0.5,0.1353);


%%%rond vide
\addplot[color = blue, fill = white, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0,0)
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document}